共產黨：美國再發制裁令違... 未有提及外部勢力條文

張建宗：完全不合理 不能接受

署理行政長官張建宗回應美方制裁，指是完全不合理、不能接受，明顯違反國際法律和協議，批評美國政府無理、野蠻地公然干預香港事務，他說香港官員和香港人都有責任和義務保障國家安全，不會被制裁嚇倒。

美國因應《港區國安法》實施，今年8月已宣布制裁11名中港現任及前任官員，包括行政長官林鄭月娥、港澳辦主任夏寶龍及中聯辦主任駱惠寧等。到上月，美國國務院根據《香港自治法》向國會提交首份報告，公布制裁名單時，前警務處長盧偉聰被剔除。國務院同時警告國際金融機構，不要與壓制香港民主自由而被制裁的10人進行業務往來，否則亦會很快面臨制裁。

原文網址：